const questions = [
    {
        question: "O que é um vídeo?",
        alternatives: {
            A: "Uma sequência de imagens ou desenhos estáticos que, quando reproduzidas a uma certa velocidade, dão a sensação de movimento.",
            B: "Uma animação realizada em computador.",
            C: "Uma coleção de fotos.",
            D: "Um documento escrito sobre cinema."
        },
        correctAnswer: "A",
        feedback: "O correto seria: Uma sequência de imagens ou desenhos estáticos que, quando reproduzidas a uma certa velocidade, dão a sensação de movimento. Para saber mais, <a href='#'>acesse o link</a>."
    },
    {
        question: "Qual é a taxa de quadros por segundo padrão na indústria do cinema?",
        alternatives: {
            A: "24 quadros por minuto.",
            B: "24 quadros por segundo.",
            C: "30 quadros por segundo.",
            D: "60 quadros por segundo."
        },
        correctAnswer: "B",
        feedback: "O correto seria: 24 quadros por segundo. Para saber mais, <a href='#'>acesse o link</a>."
    },
    {
        question: "Qual nome se dá ao tipo de animação feita a partir da junção de várias fotos de objetos e personagens em posições sequenciais?",
        alternatives: {
            A: "Animação 3D.",
            B: "Desenho animado.",
            C: "Animação por computador.",
            D: "Stop-motion."
        },
        correctAnswer: "D",
        feedback: "O correto seria: Stop-motion. Para saber mais, <a href='#'>acesse o link</a>."
    },
    {
        question: "O que é história, no contexto do cinema?",
        alternatives: {
            A: "A narrativa completa de um filme, incluindo todos os detalhes e como os fatos são contados.",
            B: "O enredo básico ou a sequência de eventos de um filme.",
            C: "A descrição dos personagens.",
            D: "O diálogo entre os personagens."
        },
        correctAnswer: "A",
        feedback: "O correto seria: A narrativa completa de um filme, incluindo todos os detalhes e como os fatos são contados. Para saber mais, <a href='#'>acesse o link</a>."
    },
    {
        question: "O que é narrativa, no contexto do cinema?",
        alternatives: {
            A: "A sequência de eventos na ordem em que ocorrem.",
            B: "O resumo do filme.",
            C: "A maneira como a história é estruturada e contada.",
            D: "A descrição visual das cenas."
        },
        correctAnswer: "C",
        feedback: "O correto seria: A maneira como a história é estruturada e contada. Para saber mais, <a href='#'>acesse o link</a>."
    },
    {
        question: "Quais são os elementos que compõem um roteiro de cinema?",
        alternatives: {
            A: "Atores, cenários, luzes e som.",
            B: "Cabeçalho, ação, diálogo e transições.",
            C: "Direção, produção, edição e distribuição.",
            D: "Música, efeitos sonoros, trilha sonora e locação."
        },
        correctAnswer: "B",
        feedback: "O correto seria: Cabeçalho, ação, diálogo e transições. Para saber mais, <a href='#'>acesse o link</a>."
    },
    {
        question: "O que é um cabeçalho de cena em um roteiro de cinema?",
        alternatives: {
            A: "A descrição detalhada do cenário.",
            B: "A linha que informa a localização e o tempo da cena.",
            C: "A fala de um personagem.",
            D: "A instrução para os movimentos de câmera."
        },
        correctAnswer: "B",
        feedback: "O correto seria: A linha que informa a localização e o tempo da cena. Para saber mais, <a href='#'>acesse o link</a>."
    },
    {
        question: "O que é uma ação em um roteiro de cinema?",
        alternatives: {
            A: "A descrição dos diálogos.",
            B: "A transição entre cenas.",
            C: "A descrição das atividades e movimentos dos personagens.",
            D: "A sinopse do filme."
        },
        correctAnswer: "C",
        feedback: "O correto seria: A descrição das atividades e movimentos dos personagens. Para saber mais, <a href='#'>acesse o link</a>."
    },
    {
        question: "Qual dessas opções representa a maneira correta de escrever uma linha de diálogo em um roteiro de cinema?",
        alternatives: {
            A: "BRUNA - Meu Deus! Que horas são?",
            B: "Bruna diz: \"Meu Deus! Que horas são?\"",
            C: "(BRUNA) - Meu Deus! Que horas são?",
            D: "- Meu Deus! Que horas são? – disse Bruna, surpresa."
        },
        correctAnswer: "A",
        feedback: "O correto seria: BRUNA - Meu Deus! Que horas são? Para saber mais, <a href='#'>acesse o link</a>."
    },
    {
        question: "Qual é a função do uso de parênteses em uma linha de diálogo no roteiro?",
        alternatives: {
            A: "Mostrar a fala de outro personagem.",
            B: "Indicar o cenário.",
            C: "Marcar a passagem do tempo.",
            D: "Indicar uma ação ou emoção de um personagem, ou a direção de sua fala."
        },
        correctAnswer: "D",
        feedback: "O correto seria: Indicar uma ação ou emoção de um personagem, ou a direção de sua fala. Para saber mais, <a href='#'>acesse o link</a>."
    }
];